<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on Kexin&#39;s Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/projects/</link>
    <description>Recent content in Projects on Kexin&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Athul</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Novobo （202310-202409）</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/novobo/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/projects/novobo/</guid>
      <description>项目介绍 利用大语言模型来支持教师教学手势方面的学习。具体来说，我们设计了一个新手教师小新（Novobo），老师们可以共同给小新一些具体的教学情景和教学语言，小新会根据其生成相应的手势描述，并给出她背后依据的教学手势理论，老师可以对小新的手势进行点评、并通过文字或动作教小新自己的理解。通过对手势的共同讨论和练习，教师之间的具身化知识得到表达和传递。&#xA;项目总结 这是我硕士阶段第一个完整参与的项目，也是跟师姐合作的第一个项目，学到了很多。基本的开发技能：用Python编写脚本并将其模块化；Openai的api调用；Prompt词的撰写技巧；git和conda的基本用法。基本的研究技能：设计开展用户实验、访谈；定性数据的分析：主题分析, vignetee analysis (视频的主题分析)；论文撰写。基本的设计技能：用Figma画线框图。&#xA;谢谢师姐，谢谢导师，谢谢论文的所有合作者和参与用户研究的所有老师们。我会一直记得，智园316的晚上，师姐的npy教我们如何从脚本构建模块；理学院圆桌上一次又一次的讨论；智园316晚上的线上会议，导师教我们什么才是系统设计；燥热的夏天，一间又一间的学校；9月的深夜与清晨，结束那夜的暴雨、商场和期盼了许久的椰子鸡。这一整年的收获，远比一个项目本身要多得多。&#xA;状态 - ✅定题 - ✅开发 - ✅实验 - ✅论文 - 🏃投稿 产出 系统开源代码：TBA </description>
    </item>
    <item>
      <title>Super Teacher （202410 - prsent）</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/superteacher/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/projects/superteacher/</guid>
      <description>状态 - 建设中 </description>
    </item>
    <item>
      <title>Visibo （202412 - 202501）</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/visiobo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/projects/visiobo/</guid>
      <description>项目介绍 一个增强海报阅读的移动投影机器人。在公共场所的海报阅读往往是一个公开的、互动的过程，但由于海报本身的静态性、有限的容量和密集的排版，使得其阅读仍然存在种种局限。&#xA;我们设计了一个移动投影机器人来弥补以上局限，包含三个主要设计特质：&#xA;一个llm驱动的对话代理，跟用户就海报进行语音互动。 对所讨论的海报内容进行字符级别精度的视觉增强：箭头、高亮、闪烁标志等。 一个以概念图组织的扩展知识。 项目总结 跟师姐合作的第二个项目，谢谢师姐和导师，谢谢Z博和L同学，也谢谢所有参与实验的同学和老师们。这个项目并不在我的计划内，但却惊喜地成为了我的硕士阶段的第一个产出。Novobo给我的整体印象是”完整“，而Visiobo给我的整体印象则是“明确、快速”。师姐提出了一个初步的idea，在导师的指导下，我们很快就明确了要做什么。项目从开发、做实验到写论文，基本上就两个月左右的时间。在这个项目中，我再次训练了开发能力：包括LLM的搭建、前后端的联通以及检索和部署github上的开源项目；知道了用户实验的注意事项；写论文的能力也得到了很好的训练。&#xA;这次项目也有很多很多难忘的经历！例如第一次在纸上演算推出投影仪和海报之间的比例关系，第一次生成的高亮与文字精确地对齐（家人们谁懂啊那一刻🥹）。在3楼的小桌旁，导师跟我们一边讨论OCR，一边请我们吃砂糖桔桔🍊😈；在10楼的会议室里，导师一边帮我们分析用户实验的情况，一边吃光我们的小番茄🍅👿。在深夜的海底捞，第一次因为项目合作的问题跟师姐闹情绪，并崩溃大哭一小时🥹。最后阶段熬夜写论文的高压，提交后那晚的酒和电影。以及，最后两篇论文都中了的巨大喜悦。&#xA;这是一个非常非常有意思的项目，对我来说，也是一份非常幸运的礼物。&#xA;产出 开源代码：TBA 两篇会议短文：TBA </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
